一個人遊船河 廿五日遊記？

原post:

原post 已經推唔返上黎
不如重新開過

行程*另外加新加坡五日

好似有張相show 出黎清楚小小

有d野 可能要一個人去先做到
可能由毒撚變到暫時冇咁毒
去邊都無所謂 想一個人去就放心咁去

隨心寫遇到乜 發生左乜
資訊嘅野會比較少
想講嘅下面條link #170 已經講左

1999 遊記 一

DAY 13 Darwin
點解天氣可以同我心情一樣咁陽光

其實未出發已經打算book 船公司嘅tour
個tour 係去 territory park 自由活動
諗住可以撚下袋鼠

我一直都堅持如果要報tour 就出發前一日先book
(手機app 禁一下就book 到)
怕天氣怕其他野去唔到等等

點知想book 個陣已經full 左
所以今日都係9行算數

碼頭

當日碼頭有安排shuttle 往返城市 (自費) 約20min
碼頭同城市距離只係隔一座山
有兩條大路
第一條 行天橋(有lift)
第二條 行上座山(幾級樓梯 加 斜路)
大約行半粒鐘

碼頭附近

附近有個 WWII oil storage tunnel 未入城之前
如果要去就唔好行天橋入城
行上山入城市條路就係tunnel 隔離
Kitchener Drive

9行
經過購物大道之類 無乜特別
都係遊客個種。。
打算去一個公園再行沙灘
NO NUKE IN N.T.

公園冇影相
去完公園去沙灘。。(沿路附近有人聚集)
其實係唔係沙灘？
我未見過一個咁嘅沙灘
沙灘同海嘅斜度好以話係零
好特別

其實係咪保護區
應該行得嘅

我係貝殼

我係寄居蟹

之後經過比較貧窮嘅地區
地下有一包 indome 嘅調味包

城市有自助租單車服務
用信用卡俾錢租單車 詳細我無睇
雖然澳洲法例好似要帶頭盔
現實當日我見十個得一個帶頭盔

返屋企。。

去澳洲無撚袋鼠 bye bye

rip

巴打nz撚？

睇落又係平靜嘅一日。。。

夜睌9行 睇到d野。。定係我對眼開始。。

其實係閃電
撘飛機時已經留意到哩一帶好多
係海上面睇係另一個感受
原來有班人同我一樣好似前世未見過閃電企係到睇
一場好平靜嘅閃電

有時會有 20蚊一袋洗衫優惠
比平時平好多 雖然都係貴

DAY 13 END

點解你覺得我係nz 撚

DAY 14 AT SEA
平靜嘅一日。。。

好似晏就食食下野聽到有人講出面有海豚
眼快望到有一群
食飽無野做就去左打籃球
斷斷續續咁食飽唔想坐就去做下運動
出下汗
有個女人唔知幾時開始見到我就同我講
"somebody loves me"
我笑一笑hi 翻佢。。 到最後一日都唔知佢個名

DAY 14 END

DAY 15 Komodo Island

Komodo 望上面兩張相 你覺得有乜玩？
無。。
Komodo 對遊客黎講景點可能得一個: 一個unesco 國家公園。。

遊客要跟著本地導遊入去睇komodo dragon 。。因為可能會襲擊人( 對人血 紅色嘅嘢 女人黎m 都唔建議上岸) Komodo dragon 係自由地在島上生活

除左睇dragon 外 附近有個沙灘叫pink beach
故名思義 d沙係粉紅色

船公司當日只安排一個睇dragon 嘅tour
我諗住到時上岸係碼頭附近9行算

初頭俾人自由上岸( 建議自由行乘客留係船上)
上左岸有好多人9行
港囗部門唔俾 (怕危險?）
之後只俾有參加船公司或私人tour 先可以上岸

另外出發前公司網站寫明上岸一定要報船公司tour

兩者有出入。。。

最後我都係冇上岸

烈日當空。。聽講有人係公園行行下中暑
朝早有小小風
中午係完全無風
至黃昏前幾個鐘先轉涼小小

一路食一路流汗

食飽飽訓左陣
起身9行見到

船上不停有廣播叫人唔好dum 錢俾佢地

其實越南好似有類似情況

佢地不停叫 money money money
有乘客dum 左 錢 水果 等俾佢地

我突然諗起房有個玻璃樽
於是我用一條線卷起小小美金
一支原子筆
兩樣野放落個樽
打算dum 落去
搵個人小小嘅地方。。。
我隔離有個人 我問佢
你覺得dump 錢俾佢地啱唔啱
佢無太大反對或支持
所以我放心地dump 左落去
我記得個細路之後好開心
(好似搞到越黎越多人叫money money money)
同時好多冇上岸嘅人都睇熱鬧
security 只係用動作 同埋 go 叫佢地離開

希望佢地唔係因為毒品/煙所以要錢
我都唔知啱唔啱

接近開船時間 船長好大聲清楚咁叫人唔好再dum 野
(平時要好專心 聽先明 )
因為怕佢地會跳落水嘅時候被螺旋槳捲入。。
所以無人再夠膽dum 野落海

束手無策的security.....

架船慢慢離開。。我9行撞到Richard
講下今日去左邊 突然隔離有人撘嗲。。。
原來係加拿大人 但係亞洲人樣
講講下先知原來係香港人 細個移民加拿大
兩個都做得我老豆嘅人。。 話提都好成熟sosad
毒撚嘅我只有聽
有小小唔自在。。 不過可能第一有咁嘅溝通機會
佢地其實幾nice 只係因為自己太毒

繼續9行

是日精選

DAY 15 END

DAY 16 Benoa
*好似係火山

停泊位置

上落要駁船
單程需時大約三十分鐘
駁船有限 位置有限
船公司tour 有優先上岸
自由行就只可以等。。。

自拍神器 勝利手勢✌️

*落船時見到有來自benoa 嘅船員準備起行返屋企
其實幫你執房嘅如果架船停泊喺佢家鄉
不如放佢一日假 令佢(可能)有多d時間見屋企人。。

出發前已經知唔會有shuttle bus
因為碼頭的士勢力影響
碼頭位置有一條高速公路嘅島
出入除左船就係車
無可能行入城巿

食早餐見到Richard
佢收到消息 碼頭有好多taxi
有個price list 去唔同地方
亦可以請個司機半日/全日 跟住你
佢自己搵到其他人share
我諗住大不了一個人

一如所料
碼頭已經有一堆堆taxi 為你服務
個司機見我一丁友就拿住張'景點紙'話帶你去邊
呢個時候 我想搵人share taxi...
於是我周圍望睇下有冇人同我一樣

我見到有
佢俾taxi driver sell 緊 我埋去聽
之後我問佢介唔介意一齊share taxi
唔介意
taxi driver 一路講去邊去邊
其實我同佢只想入城巿行
(只為個taxi driver d 英文比較重口音 )
唔理啦 出發 已經九點幾.....

佢叫Frank
毒撚唔知那裡來嘅勇氣同左一個識左唔夠五分鐘
一個陌生人 一齊進入一個陌生嘅地方

其實大家都打算入城市
的士大佬好似唔明
無所謂 去邊度都無所謂。。。
第一站去左一間餐廳
其實大家都唔肚餓

位置

唔知食乜好
佢叫fish n chip 好我跟
叫好野我就同佢講我想行沙灘

附近無乜人 好舒服

講到benoa 其實係毒撚轉變嘅一個轉捩點
一個高潮
一種毒撚嘅第一次
去到新加坡有一晚 我好傻為左過去十幾日
遇到嘅事而喊
有d人識左兩三年 失去左 我無唔捨得甚至喊
呢個二十日嘅旅程 我好似有第一次嘅"conversation"

可惜宜家又返到去毒撚嘅世界。。
更新會比開始慢

其實可能nobody cares
因為上得旅遊台講旅遊野
多數都係搵資料出發

巴打，上旅遊台都唔一定搵資料嘅
我自己就好鍾意睇人地去到異地旅遊嘅個人感受，我覺得呢個係旅遊嘅其中一part。
打到1999添
Btw得你update

有人

無嚇親你呀嘛

好好睇

決定追返之前啲post

嚇死左

死咗都要更新呀

我會寫完佢嘅 幾時？。。。

宜家真係冇mood

有咩唔開心咪講出嚟俾大家開心吓囉

講咗出嚟好似會好啲，好似係

我講唔出 我成日忍住唔喊

一想喊就叫自己搵其他野分心

想喊就唔好忍啦，咁會搞到自己好辛苦㗎
過份抑壓情緒對自己唔好㗎
喊都係一種宣洩情緒嘅方法，喊吓啦巴打

今日好返小小
繼續

上回講到食fish and chip。。。

好啦野食到左
原來重有一煲飯
fish and chip + 飯？？？
已經唔肚餓。。 重有飯食？
我同佢最後都冇掂過煲飯

已經中午。。時間無多
食飽出發去左一個品茶/咖啡嘅地方。。
認識茶葉之類
最後有得試飲
一盤有十幾細細杯唔同茶之類。。
佢諗住每樣試小小
同左佢share 一齊飲
一路飲 一路睇佢個份資料解釋唔同茶/咖啡有乜用處。。
佢讀d 我讀d 佢重教我點讀
開頭我都無諗過會share 。。有小小唔好意思
同一個認識唔夠六個鐘嘅陌生人分享十幾杯野飲
飲到 lemongrass tea 佢話好鍾意lemongrass
我話 lemongrass 好似船上面隻soap 味

好快就走左

sorry 一張相都冇影

離開左出發去下一個我自己都唔知去邊嘅地方

好似係一個公園/廟/monkey 嘅地方
門口有guide 話usd10 保你安全。。帶你周圍行
出發
(要入場卷)

guide 件衫 + monkey
沿途好多chinese
個guide 話chinese 好嘈

因為時間有限 行唔哂成座山
好快就出返黎

返屋企途中我同佢講左小小毒撚心底話
(未試過有咁嘅經歷。。自己好少同人。。。)
(佢都好似話未試過。。唔知自己同乜人一齊。。有冇危險。。講左大家背景之類)
其實一上車佢話見到我打籃球

平時係香港 我一向獨來獨往 一個毒撚
唔會主動接觸人

所以依日嘅經歷係我嘅第一次

返到碼頭 有個巿集 佢俾人hard sell
結果買左好多野
重有小小時間 我想9行 佢就返左屋企先

鄰近機場
下面係市集之類。。

附近9行去左間雜貨舖
買左兩個包。。
有d貨冇價錢唔敢買

一路行一路食

返屋企。。
因為大部份人唔last call 都唔返屋企
加上 tender ride 要三十分鐘
所以打蛇餅

嘅然都係等。。口乾乾 未見過。。
買左罐野飲 解喝之類 味道比較淡
唔知係乜味

等。。。

終於

好似幾好玩

搖呀搖。。

成份？

奇觀？

火山？

坐係到回想返今日嘅經歷
好神奇。。好奇妙。。。
過去每日都係自己一個人
做乜都係一個人
係香港好少會同陌生人/朋友 講野/聯絡
如果冇人做主動 我可以完全唔講野。。

但係今日發生嘅一切。。我個心情難以用筆墨形容
好複雜。。第一次接觸？

係香港好怕講英文。。會俾人批鬥。。懶英文好咁
之類。。 (講得差又乜) (人地講得好又乜)

但係去到另一個環境完全唔洗怕
至少冇左係香港個種氣氛
可能依到嘅人來自世界各地
講英文係為左互雙溝通 目標簡單

或者香港可能有d獨特文化。。
做一件事已經唔係為左本身嘅原意
。。1999

I m a crepe 。。。

rip.....

袋衫返左黎
屌， 重有四晚洗唔洗咁早講you will be leaving soon

DAY 15 END

日落好正呀

屌應該係DAY 16 END

DAY 17 SEA DAY

食埋第二個包

打打下波。。唔對路 一望
條友重睇緊書

好快雨過天晴

好快就過左一日
諗返琴日發生嘅一切。。
緣份？
至到最後一晚先見返佢。。再講

冇乜特別想講。。
DAY 17 END

DAY 18 Crossing the Equator

呢到係一個好特別嘅地方。。

望真d

有冇特別？

。。。

之後中午有個儀式。。
洗禮 kiss the fish

其實係一個有幾百年嘅習俗？
詳細：

因為都有好耐歷史 做法都不停演變
宜家變左一個娛樂。。影張相咁
我冇影到

有張證書 唔洗錢
因為執房哥哥話今晚要殺唒d動物。。
所以影左張全家福。。
之後我親手殺死佢地

做乜附近咁多船？

天氣跟住我心情變

新加坡背影。。

撞到Robert....
其實下午荼buffet 已經撞到佢同另一個朋友仔 (之後吹左一陣水)

同Robert 講左好多好多一d我唔夠膽係熟人面前講嘅野。。 一d自己嘅想法。。
佢係一個退左休嘅物理治療師之類(唔記得係咪)
睇到我flat feet 可能有其他毛病。。
佢唔介意幫我check 下條spine......

我同佢講 如果我知道太多身體上嘅病痛 我會想快d 。。。。

佢不斷叫我唔應該咁諗。。 我不㫁咁諗。。
之後會再提

DAY 18 END

賠返個F5比我

DAY 19 Port Klang

已經到行程嘅尾聲
今日黎到終點前嘅一個站

Port Klang 依個碼頭距離吉隆坡市中心有大約一個半至兩個鐘車程(的士)
碼頭好似有shuttle bus 去附近一個Aeon mall(三十分鐘)
交通。。好容易塞車 所以

附近一眼望哂。。。

今日約左Robert 一齊share taxi

*以下係當時毒撚內心世界
*旅途中已經寫好 我copy and paste 同加小小細節

DAY 18 ?
同人一齊計劃做某件事真係好煩。。。
琴日Robert 話後日可以同佢share taxi
我話考慮考慮 佢叫我聽日答佢。。。

到左聽日(今日) 晏就見到佢 我話好
佢話一齊share taxi 對夫妻想去睇動物(原本佢已經搵到人)
佢自己想去城市 要再問問對夫妻點。。。
之後佢話過四點會係某bar。。
我話到時見
之後我四點半左右到。。心諗佢唔會坐幾分鐘走掛。。 所以遲小小到 結果見唔到佢

宜家十點都搵唔到佢sosad
當初做乜唔俾聯絡方法佢。。。
佢有俾我佢房number 我 但係我無記
開左個頭 收唔到尾
say no 咪乜撚都唔洗煩。。
寫緊e段野嘅時候 佢無啦啦出現左
乜料。。。
約好時間了
我終於都俾左我房number 佢
佢第二日已經俾我
我最尾個兩日先俾佢
結果原本對夫婦選擇join tour 所以得我同佢

到左day 18 先開始有好似正常人day 2 嘅交流 我比人慢16日？

DAY 19
死啦 重有一分鐘就八點。。
點算好 佢會唔會放飛機。。
fuck 已經八點。。怎麼辦
上房搵佢？
已經817 唔見人
屌 自己一個人好過 同人一齊真係好撚煩
或者順其自然都好
打緊個時佢又出現左 sosad

。。。。。。。。。。

出發。。

更正
上面係同Richard share taxi
唔係Robert

記憶越黎越淡化 遙遠
捉唔住

又好似真係慢熱左啲
不過我地香港人係咁內斂
岩玩咪一齊唔岩就自己
唔洗比太大壓力自己

Richard 嘅出現令我安心唒
我怕佢玩我

上岸去到taxi counter
佢話不如撘taxi 去 railway station 再入城
平好多
我話無所謂 其實心諗 吓 nonono

係counter 問緊嘅時候
有個女人想坐taxi 入城
個女人又係兩個人
機玄巧合下
我地四人一齊share taxi

agent 不斷叫我地坐六人車 (貴d)
但係richard 同個女人就話我地四個人
坐四人車就得
堅持左一陣終於都上左車
其實好迫

女人個老公行動不便
唔知點解已經自己一個走到好遠
三個人上車後 去到迴旋處上埋佢

司機叫Muhammad
女人叫Esther
女人丈夫叫Mark?定係Mike?
Richard
我

五個人
五個唔同背景 文化
India, Egypt, US, Iraq....我

故事竟然發展成咁

經過個幾兩個鐘車程後。。

第一站
*pan 得太快

明天繼續

up 圖算好冇